仲信你廉署? 終審庭解釋駁回劉夢熊上訴 稱特首權力可左右廉署調查

終審庭解釋駁回劉夢熊上訴 稱特首權力可左右廉署調查
2019-06-11 HKT 14:40

前全國政協委員劉夢熊在2013年，去信時任特首梁振英及廉政專員白韞六，要求廉署終止對他的調查，因妨礙司法公正罪被判監1年半。終審法院早前一致駁回他的上訴，今早頒布判詞解釋決定。

判詞提到，不論特首或廉政專員能否成功終止調查，他們均有能力直接或間接影響調查，即使他們無法定權力終止調查，特首坐享獨特的憲制及法律地位，無疑有能力左右或影響廉政專員處理調查的方式。廉政專員亦可利用行政手段，直接或間接阻撓或干擾調查。

判詞指出，兩人能否成功影響調查並非重點，又指劉夢熊在調查期間，威脅引爆「政治炸彈」，顯然有妨礙司法公正的傾向。

劉夢熊於2013年涉嫌串謀詐騙被廉署拘捕，翌日指示秘書發電郵，要求梁振英及白韞六終止調查，否則將引爆「政治炸彈」。他其後又發信給兩人，聲稱要向傳媒及中央政府揭露「驚天內幕」。